---
aid: 9025
zid: 210684
title: "有没有人讨论一下500众离开后的这个世界会发生些什么"
author: friendlystone
date: 2013-07-23 22:13:22+07:00
lastmod: 2013-07-24 21:20:00+07:00
---

friendlystone 于 2013-7-23 22:13:22 发表了：

&nbsp; &nbsp; 500 个人，分布在中国各个城市中，可能不会引起什么轩然大波。但是两个美国联邦探员失踪，一艘沿海干散货轮失踪，一艘隶属于海军的小艇失踪（明秋老爷子借的那艘），而这一切和正在追查的枪支走私大案有时间和空间上的联系，各位认为，会引发多大的后续风波呢？

&nbsp; &nbsp;我想一次大型的海上演习是少不了的吧。

其他还有什么影响呢？

---

天青地白 于 2013-7-23 22:20:50 发表了：

南朝有人写过这个架空

---

OstLeKon 于 2013-7-23 22:41:44 发表了：

> 天青地白 发表于 2013-7-23 22:20
>
> 南朝有人写过这个架空

地址都没有太没诚意啦！

---

friendlystone 于 2013-7-23 22:42:21 发表了：

是吧是吗？有链接吗

---

天青地白 于 2013-7-23 23:32:09 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2013-7-23 23:50 编辑_

别折腾我了。印象中是 10 年的帖子。南朝的搜索功能只能搜 30 天，这意味着我要从后 600 页开始找。貌似是汉家天子使的作品。

大致就是事情发生后，中央政府高度重视，组织联合小组进行研究和调查。所有相关人员，特别是参加过穿越然后中途退出的人被圈起来一遍遍的问话过筛子。

最后认定结果为：是一次退休老干部明秋为首的，文、马、席等骨干组织的含绑架，走私军火等等破坏公共安全的罪行的非法穿越事件。

后面忘了差不多了。大约有深叶的内容。

---

笑看风云淡 于 2013-7-24 08:16:08 发表了：

明老爷子中枪...

---

以一敌七 于 2013-7-24 12:01:00 发表了：

> 天青地白 发表于 2013-7-23 23:32
>
> 别折腾我了。印象中是 10 年的帖子。南朝的搜索功能只能搜 30 天，这意味着我要从后 600 页开始找。貌似是汉家天子 ...

官方会相信穿越这种事么？

想像一下，办事的人把结案原因写成：

> 因所有相关人员均已穿越至明朝，无法继续调查……
> 会被领导批至死的吧。{:5_112:}

---

friendlystone 于 2013-7-24 13:01:35 发表了：

> 以一敌七 发表于 2013-7-24 12:01
>
> 官方会相信穿越这种事么？
>
> 想像一下，办事的人把结案原因写成：
>
> 会被领导批至死的吧。

所以说，报告最后一定要有一个看似合理的解释，或者视领导需要而定，栽赃在周边某个势力头上

---

荣誉的条顿骑士 于 2013-7-24 13:20:38 发表了：

我还以为是讨论五百元老在临高位面都老死后的情景。

---

knifers 于 2013-7-24 21:20:26 发表了：

> friendlystone 发表于 2013-7-24 13:01
>
> 所以说，报告最后一定要有一个看似合理的解释，或者视领导需要而定，栽赃在周边某个势力头上

&nbsp; &nbsp;这是一起严重的未遂反社会犯罪事件。。

&nbsp;&nbsp;文、马、萧、王等犯罪骨干，以穿越为幌子，吸纳对社会不满者甚至犯罪人员，在教唆其占有大量公私财物并购买了大量武器等违禁品后，经过筛选、组织、培训，并联系海外人员收集军火，准备乘船发动武装袭击。并在行动开始前绑架了发现其行为的明家一家。我英勇公安干警为了收集其犯罪证据，与两名外国友人一起不畏艰险，深入虎穴，准备一举打掉这个犯罪团伙。然而在船只离港不久，就因不明原因，沉没在琼州海峡附近。目前尚未发现任何遇难者遗体、幸存者、以及沉船痕迹

---
